# Парсер NASA

## Архитектура
За основу взят фреймворк Scrapy, данные пишутся в Mongodb, и параллельно новые данные кладутся в очередь RabbitMQ для дальнейшей обработки. На данный момент парсер заточен под парсинг фотографий (без скачивания файлов). Для совместимости разных парсеров результат парсинга должен соответствовать структуре класса nasa_parser.items.PhotoItem.

Загрузка файлов не реализована, так как предполагается, что решение о скачивании принимается потребителем результата парсинга.

Что бы не информация о данных не дублировалась за уникальный ключ взят полный url страницы с фотографиями.

## Реализация парсеров

 - [x] Фото с ровера Perseverance
 - [ ] Фото с ровера Сuriosity
 - [ ] Фото с телескопа Hubble

##  Запуск
Проект предполагает запуск через docker.
На данный момент при старте docker compose сразу запускается парсер Perseverance. Он будет просматривать сайт NASA в поисках нового контента.
Перед запуском необходимо создать .env файл, дефолтные значения его содержания в .env.example

    docker compose up